農民工提早「收爐」回鄉 官方：回鄉創業愈來愈吸引

【農民工提早「收爐」回鄉】
【人社部：回鄉創業愈來愈吸引】

即將踏入春運高峰期，不少民工陸續回鄉度歲，但今年似乎走得特別早。有地盤工人指工程提早完成，所以提早「收爐」。

事實上去年內地製造業的寒冬來得更早，東莞有製衣廠指因應生產情況，早在去年12月1號已經開始放農曆新年假，直至3月上旬，長達約100日。另外，江蘇宜興亦有紡織廠指市場進入淡季提早停產，工人要提早放年假。

人力資源社會保障部承認，去年12月提早回鄉的農民工比前年同期略增加，但認為總體就業數據保持穩定：「有的是因為家裡原因他要回去，有的是他家門口就業崗位增加了。另外農民工返鄉創業政策含金量愈來愈高，所以有一部分他是回去準備在家裡創業，或者在家門口就業。當然也有一些是受到企業生產經營下滑的影響。」

他多次強調全國就業情況穩定，去年新增就業總數達到1361萬，比去年同期增加了10萬，市場上職位供應多過求職人數，失業率3.8%，是近年低位。

人社部強調未來會有政策穩定企業經營環境，減少企業裁員，亦會幫助農民工在家鄉創業。

不過經濟學者胡星斗指出「城鎮失業登記率」，不包括農民工，而絕大多數失業的人是不去登記的，所以官方數據失真，未有反映真實狀況。對於農民工回鄉創業的說法，胡星斗亦覺得是過於理想化，因為農村沒有創業的條件。

#回鄉創業
#農民工提早返鄉
#有線中國組

中國只有就業同創業

中國特色失業

他多次強調全國就業情況穩定，去年新增就業總數達到1361萬，比去年同期增加了10萬，市場上職位供應多過求職人數，失業率3.8%，是近年低位。

提早收爐定提早收皮呀?

趕晒回農村, 就唔計失業, 即是無失業

在家門口就業
搶埋看門口隻汪財份工

又贏

放一佰日農曆新年假
開心死了

返鄉下做自宅警備員=創業

香港人三十年前開始，日日諗住聽日可以唔洗做
依家蚛蝈人做到了！蚛蝈又贏！

農村屋企都創到業 贏國勁撚到

回鄉創業即係返鄉下耕田

回家創業回收皮革咪好囉
還我清新空氣，還我藍天白雲

失業變創業

強國新聞當笑話睇真係一流

被創業

創業強國

特長的假期

支那整體失業率係國家機密，佢不嬲只公開城鎮失業率

雜種想學毛魔
今舖上山下鄉學到足

返鄉下仲有冇田耕？

旺財下岗了，睇嚟做用支竹炆會好味啲